警世：香港人既善良唔可以比人利用

（代朋友Post, 以下為朋友親身經歷)

剛才係屯門市中心比個普通話人截停，對方係男人，身高目測175cm，大概35-40歲，衣著斯斯文文，以下係我地對話：

男人：美女，不好意思，我現在想去尖沙嘴......

我（以為佢要問路）：你要坐巴士還是地鐵？

男人：你先聽我說完。我家人他們都在尖沙嘴那邊，他們去了澳門那邊玩，在那邊賭場玩百家樂什麼的，現在在港澳碼頭那邊......（下刪一萬字）我坐地鐵、巴士，還是taxi都行，問題是我現在身上沒有money了，就是錢......

我（未等佢講完）：哦！ 你可以去地鐵那邊，只要你拿證件登記，就可以讓你免費搭乘一次。

男人：世界是會有這樣免費的事嗎！

我：真的！

男人：nonono! 你看能幫就幫，不能幫就走吧！

跟住就即刻走左。

以下係朋友的見解：

首先，我有一年去上海旅行，係浦東機場親身經歷過幾乎一模一樣的騙案。類似都係話身上無錢，要借錢搭車，不過我果次仲借左高鐵車票錢比佢，但我覺得我去人地地頭被騙，咁算，我自己攞來衰！但而家佢地行入香港呃香港人，就一定唔得！
強烈建議大家千萬不要因為一時善心二而亂幫人，你的善心只會助長騙案繼續增加，到時真正需要的人就無人幫！

所以，你的善良必須要聰明！

建議可以用以下方式：

1. 帶佢到地鐵站，幫佢買飛，送埋佢入閘，唔好比張飛佢，有機會拎去退錢。
2. 帶佢到巴士站，巴士來到幫佢嘟八達通/入錢。
3. 好似我咁，同佢講地鐵可以用證件登記借票搭一次。（港鐵真係有賒票制度，可以參考返呢則新聞報導：

通常你提出以上方案，如果係騙徒，就會即刻離開，唔再纏住你；如果係真係需要幫忙，一定唔會拒絕。

請求各位大大幫推，提醒更多善良既香港人

推10

推9

推8

推7

推6

推5

推4

推3

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

今晚一人一封聖誕卡
大家至少寫畀自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
聽日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

推2

推